【假新聞】無綫指律政司結束調查UGL案 通訊局裁定報道失實

無綫新聞今年2月報道律政司就前行政長官梁振英涉及的UGL案件的調查已結束，通訊局今公布，裁定相關的報道失實的投訴成立，向無綫發出警告。通訊局指無綫新聞節目在今年2月17日中提到UGL 案件的調查工作已結束，但律政司翌日澄清並未決定是否就案件提出檢控，無綫在報道播出前後也沒有接觸律政司。

通訊局引述律政司表示，無綫在2月17日播出被投訴的報道前，或在2018年2月18日律政司作出回應後，並沒有與律政司接觸。無綫提交陳述，則指無綫在作出有關報道時，確信所報道的內容準確無誤，而當時沒有證據顯示該台的記者在報道有關新聞時出錯。

通訊局考慮過相關資料後，認為報道顯然失實。 雖然無綫聲稱在播放有關新聞時確信所報道的內容準確無誤，但卻沒有提交任何資料以證明這個說法，因此無綫違反了《電視節目守則》。

通訊局又認為，無綫並無責任披露其消息來源，但需證明無綫已盡一切合理努力，確保所報道的真實資料準確無誤，但無綫並無提供任何資料，顯示公司如何確保被投訴的新聞報道準確無誤，同樣是違反了《電視節目守則》。

通訊局決定向無綫發出警告，促請該公司嚴格遵守相關條文。

無綫新聞網站今年年初二晚上11時30分引述消息報道，律政司決定不就前行政長官梁振英收取澳洲公司UGL款項採取法律檢控行動，廉署亦已結束調查。網站在11:31再發出另一則詳細報道，題為《梁振英涉收取UGL款項事件 據悉律政司不採法律檢控》，報道引述消息指，律政司就事件聘用英國御用大律師提供意見，建議不採取法律檢控行動，廉署亦已結束調查。律政司翌日澄清並未決定是否就案件提出檢控。

應該唔影響我睇延禧攻略

共匪劇

報假新聞都淨係警告